\openleft%
\section{Peyre Arse -- Puy Bataillouse -- Téton de Vénus -- Rocher du
  Bec de l'Aigle -- Puy de
  Seycheuse}\label{sec:peyre.arse.bataillouse.teton.venus.bec.aigle.seycheuse}
\gpx{-w 7 A/*/peyre-arse*.gpx}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Cantal %
\paragraph{Adresse} La Gravière, Lavigerie 15300 %
\paragraph{Accompagnants} Aucun %
\paragraph{Date} \horodatage{20}{5}{2021}{7}{40} %
\FFRPcoteEffort{5}%
\FFRPcoteTechnicite{4}%
\FFRPcoteRisque{5}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1074m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel partiellement couvert avec un voile de
nuages d'altitude, vent faible Nord-Nord-Ouest tournant Ouest en
milieu d'après midi %
\subparagraph{Vécue} Conforme %
\subparagraph{Température} \temperature{+2}. %

\paragraph{Condition physique} Très bonne et grande énergie %
\paragraph{Envie / Motivation} Grande motivation à marcher avec ma
voile de parapente sur le dos (17kg) pour, peut-être, faire un vol de
fin depuis \emph{Puy Seycheuse} si les conditions le permettent %
\paragraph{Alimentation initiale} Bol de céréales aux fruits rouges
avec du lait végétal riz noisette %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1074m -- 1793m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1253m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 684m %

\paragraph{Distance prévue} 12.6km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{6}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Pain sportif avec fromage de chèvre. %
\paragraph{Évolution météorologique} Conforme %
\paragraph{Faune rencontrée} 5 chamois (\emph{Rupicapra rupicapra
  rupicapra}) %
\paragraph{Flore rencontrée} Pensée des Alpes (\emph{Viola calcarata},
voir \figurename~\vref{fig:viola.calcarata}) %
\paragraph{Points remarquables} Tous les sommets gravis %
\paragraph{Notes} La crête du \emph{Puy de Peyre Arse} (1806m)
comportait de nombreuses zones dangereuses du fait de la neige
présente et mollissant lenteùent. Les névés restants sont assez
instables et sont présents sur le sentier, notamment au niveau du col
des \emph{Fours du Peyre Arse}. Les contournements qu'ils imposent
sont quelques fois périlleux. %

Les conditions étaient présentes pour effectuer la descente depuis le
\emph{Puy de Seycheuse} en parapente. %


\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Le poids du sac avec eau, nourriture et
matériel de parapente, était vraiment lourd : plus de 24kg au total. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Grand plaisir à m'être beaucoup concentré
pour trouver les voies de sorties des situations difficiles sur la
crête du \emph{Puy de Peyre Arse}. Très grande joie à avoir porté,
même si c'était bien lourd, l'ensemble de mon matériel de parapente
pour effectuer mon vol de fin de course. %
\paragraph{Erreurs commises} Avoir voulu réduire la quantité d'eau
pour économiser du poids à cause de la masse de l'équipement de
parapente %
\paragraph{Sujets à approfondir} Allègement du matériel de vol en
parapente %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $\varnothing$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1074m -- 1814m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1351m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 786m %
\paragraph{Distance parcourue} 13.3km %
\paragraph{Durée effective} \heure{4}{27} %

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique verticale Est-Ouest
  depuis la crête vers le sommet du \emph{Puy de Peyre Arse} (1806m),
  à droite de la crête : l'\emph{Impradine} et le \emph{Puy Mary}
  (1783m), à sa gauche : la \emph{Santoire} et le \emph{Puy de
    Seycheuse} (1650m), \heure{9}{35}},
label={fig:peyre.arse.bataillouse.teton.venus.bec.aigle.seycheuse.panoramique.crete},
max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/peyre-arse-bataillouse-teton-venus-bec-aigle-seycheuse/peyre-arse-bataillouse-teton-venus-bec-aigle-seycheuse.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue vers le Sud sur le \emph{Puy de
    Peyre Arse} (1806m), \heure{9}{42}},
label={fig:peyre.arse.bataillouse.teton.venus.bec.aigle.seycheuse.panoramique.peyre.arse},
max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/peyre-arse-bataillouse-teton-venus-bec-aigle-seycheuse/peyre-arse-bataillouse-teton-venus-bec-aigle-seycheuse.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le \emph{Puy de Peyre Arse}
  (1806m) vers l'Est, on distingue de droite à gauche : \emph{Puy
    Griou} (1690m), \emph{Puy Bataillouse} (1683m), \emph{Téton de
    Vénus} (1669m), \emph{Bec de l'Aigle} (1700m), \emph{Puy de
    Seycheuse} (1650m), en arrière la chaîne du \emph{Plomb du Cantal}
  (1855m), \heure{10}{27}},
label={fig:peyre.arse.bataillouse.teton.venus.bec.aigle.seycheuse.panoramique.plomb},
max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/peyre-arse-bataillouse-teton-venus-bec-aigle-seycheuse/peyre-arse-bataillouse-teton-venus-bec-aigle-seycheuse.3.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le \emph{Téton de Vénus}
  (1669m) sur la vallée de la \emph{Santoire}, avec de droite à gauche
  : \emph{Bec de l'Aigle} (1700m), \emph{Puy de Seycheuse} (1650m),
  \emph{Le Signal du Limon} (1566m), \emph{Puy de Peyre Arse} (1806m),
  \emph{Col de Cabre} (1528m), \emph{Puy Mary} (1783m) et presque le
  \emph{Puy Bataillouse} (1683m), \heure{12}{4}},
label={fig:peyre.arse.bataillouse.teton.venus.bec.aigle.seycheuse.panoramique.santoire},
max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/peyre-arse-bataillouse-teton-venus-bec-aigle-seycheuse/peyre-arse-bataillouse-teton-venus-bec-aigle-seycheuse.4.jpg}
